\setlength{\epigraphrule}{0pt}
\setlength{\epigraphwidth}{8.5cm}
\renewcommand{\textflush}{flushright}
\renewcommand{\epigraphsize}{\scriptsize}
\newcommand{\citaConAutor}[1]{\citeauthor{#1} en \cite{#1}}
\newcommand{\gemmini}{GeMMINi}
\newcommand{\figura}[5][ ]{\begin{figure}[#1]%
							\centering%
							\includegraphics[#2]{#3}% 
							\caption{#4}\label{#5}%
						   \end{figure}}
\newcommand{\flecha}{$\rightarrow$}
\newcommand{\filaGris}{\rowcolor[RGB]{220,220,220}}
\newcommand{\filaAzul}{\rowcolor[rgb]{0.827,0.875,0.933}}
\newcommand{\cabeceraDeTabla}{\noindent\begin{tabular}{>{\Centering}m{6 cm} >{\Centering}m{5 cm}}\hline\filaAzul\textbf{Elección} & \textbf{Cambios en el Boceto}\\}
	
\newcommand{\cabeceraDeTablaDos}{\noindent\begin{tabular}{>{\Centering}m{3 cm} >{\Centering}m{6 cm}}\hline\filaAzul\textbf{Nodo} & \textbf{Catálogo}\\}

\newcommand{\pieDeTabla}{\\\hline\end{tabular}}
\newcommand{\ca}{\texttt{\textbf{CA}}}
\renewcommand{\lstlistingname}{Código}
\newcommand{\ialg}[2][width=3cm]{\vspace{1pt}\includegraphics[#1]{img/algorithm/image#2.png}}
\newcommand{\subsumed}{\textcolor[rgb]{0.212,0.373,0.569}{\textbf{SUBSUMIDO}}}
\newcommand{\adopted}{\textcolor[rgb]{0.212,0.373,0.569}{\textbf{ADOPTADO}}}
\newcommand{\imagentabla}[1]{\vspace{1pt}\includegraphics[width=60pt]{img/controls/image0#1.png}}
\newcommand{\textoCapTabla}[1]{\textcolor[rgb]{0.212,0.373,0.569}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\capTab}{\noindent\begin{tabular*}{480pt}{>{\centering}m{62pt} >{\centering}m{60pt} m{155pt} m{155pt}}}
\newcommand{\CabeceraTabla}{\capTab\hline\textoCapTabla{Control}&\textoCapTabla{Ejemplo}&\begin{minipage}{155pt}\centering\textoCapTabla{Pros}\end{minipage}&\begin{minipage}{155pt}\centering\textoCapTabla{Contras}\end{minipage}\\\hline}

\newcommand{\pieTabla}{\\\hline\end{tabular*}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{#1#2#3}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={flafuente,footnotesize}}
\newcommand{\inputCode}[4][]{\vspace{11pt}\lstinputlisting[language=#2,caption={#4},captionpos=t, label=#1,escapechar={|}]{#3}}
\newcommand{\iTS}[2][3]{\vspace{1pt}\includegraphics[width=#1cm]{img/Sketcher/image#2.png}}
\newcommand{\tablaTres}[2]{\noindent\begin{tabular}{|m{3 cm} >{\Centering}m{8cm}|}\hline\multicolumn{2}{c}{\textbf{CONTROL \#{}#1}}\\\hline\filaAzul\textbf{Nombre:} & \textbf{\textit{#2}}\\\multirow{2}{*}{\begin{minipage}{3cm}\textbf{Representación en Sketcher:}\end{minipage}} & }
\newcommand{\observaciones}[1]{\\\filaAzul{}\textbf{Observaciones:} & \vspace{4pt}\begin{minipage}{8cm} #1\end{minipage}\vspace{4pt}}
\newcommand{\loremIpsum}{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis quis ante erat, non pharetra mi. Sed in sapien non purus pellentesque semper eu vitae elit. Proin id mi sed mi fringilla laoreet at sed nulla. Quisque sagittis, augue ut aliquet suscipit, ligula erat elementum dui, ut mattis lectus eros nec elit. Sed at dictum nunc. Nulla facilisi. Sed et orci non neque lobortis feugiat. Fusce sed ligula est, vitae tincidunt justo. Maecenas adipiscing ipsum nec turpis sagittis id dignissim mauris ornare. Mauris id magna sit amet ante molestie porttitor. Integer dignissim tortor eget est ornare eu consequat nibh ullamcorper. Cras vel augue posuere nisi vehicula congue. Sed auctor est sed eros fermentum quis hendrerit velit tristique. Nulla leo neque, placerat bibendum dignissim eu, interdum ac erat. Aliquam tincidunt, felis eu semper gravida, purus mi consectetur purus, sit amet adipiscing eros urna at neque. Quisque mollis, est id ultricies tristique, quam velit cursus lacus, eleifend tincidunt nunc nisl ut dui.} 

\newcommand\addvmargin[1]{%
	\node[fit=(current bounding box),inner ysep=#1,inner xsep=0]{};
}

\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
